Hij gemakkelijk verzekerd dat hij beroepsgeheim; nogmaals uiting aan zijn medeleven voor haar verdriet, wenste hij een vrolijkere afsluiting dan was er op dit moment reden tot hoop, en verlaten zijn complimenten voor haar betrekkingen met slechts één serieuze, weemoed kijk, vertrok.
Als hij de quitted kamer, Elizabeth voelde hoe onwaarschijnlijk was dat zij ooit elkaar weer op zulke voorwaarden van boventoon had aangegeven hun verscheidene bijeenkomsten in Derbyshire, en gooide ze een retrospectieve blik over het geheel van hun bekendheid, zo vol tegenstrijdigheden en rassen, zuchtte in de perverse neiging om ontwikkelingshulp van de gevoelens die nu gepromoveerd zijn voortbestaan, en zou voorheen hebben gejubeld in haar beëindiging.
Als dank en waardering voor zijn goede fundamenten van affectie, Elizabeth's verandering van sentiment zullen noch onwaarschijnlijk noch defect.
Maar als anders--gezien de vrucht van deze bronnen is onredelijk of onnatuurlijk, in vergelijking met wat zo vaak beschreven als gevolg van een eerste gesprek met haar object, en zelfs voordat twee woorden zijn uitgewisseld, kan niets worden gezegd in haar verdediging, behalve dat ze had iets van een proefversie van de laatstgenoemde methode in haar partijdigheid voor Wickham, en dat haar ziek zou misschien haar toestemming te vragen aan de andere minder interessante mode van het werktuig.
Hoe het ook zij, zij zag hem met spijt; en in dit vroege voorbeeld van wat Lydia's infamy moet produceren, extra pijnlijk omdat zij weerspiegeld op dat ellendige zaak.
Nog nooit, sinds het lezen van Jane's tweede brief, had ze daar nog een hoop van Wickham's zin te trouwen.
Niemand maar Jane, ze dacht, kon strelen met deze verwachting.
Verrassing was de minste van haar gevoelens over deze ontwikkeling.
Terwijl de inhoud van de eerste brief bleef in haar hoofd, zij was een en al verbazing--alle verbazing dat Wickham te huwen met een meisje wie het onmogelijk was dat hij kon trouwen voor geld; hoe Lydia ooit had bijgevoegd hem was verschenen, onbegrijpelijk.
Maar nu was het al te vanzelfsprekend.
